Xperia 1 係假 4k

部機像素係3840×1644
如果係4k嘅應該係5120×2160
Sony係咪有誤導成分？

5120×2160 ? 5K啦喎

5k 係 5120*2880
5120*2160係21:9 4k

(3840x1644/) / (1920x1080) = 3.04

係假4k既咪去告sony囉
係度講有用咩

幾10年前都56k喇，依家講得4k咁少，扼你做乜柒！

咪就係，sony覺得是但一邊差唔多4K就可叫4K，你吹咩

不過我覺得Ultrawide講幾多K冇意思，32:9上8K冇難度添

sony 話4k 咪4k
出部s710手機佢都可以賣4k

4K 本身嘅解像度係 4096*2160，係電影規格 2K 2048*1080 嘅換代產品
之後爆咗個 3840*2160，本身就唔係 4K 係屬於UHD 規格
但因為概念太多消費者難分，3840 橫向解像度亦都好接近 4000，所以最後一齊叫 4K

要嘈就應該嘈 3840*2160 係咪 4K
Sony 出 Premium 機一直叫 4K 但解像度係 3840*2160，又唔見樓豬出嚟開 post

4k 電影就呢個解像度
所以sony錯係邊

司馬昭之心路人皆知

話假4K 不如定義左咩叫真4K 先

套定義可以套用哂21:9 / 16:9 先
我都唔講果18:9 /19:9 住

咁細隻mon，是但啦
邊度有真4k片源

netflix

5120*2160係5K

你咪用對眼自己睇下囉
5k同4k好撚大分別㗎拎上手

雖然4k係用橫向像素做定義, 但仿間對4k既定義應該係垂直像素2160p

4K本身個定義就係指橫向像素大約去到4000個pixels (唔理係16:9定21:9)，所以唔可以話Sony誤導

我連1080p同1440p（2k)都分唔出就算比假4k我都冇所謂

或者咁講, 佢可以叫4k mon, 但唔可以叫UHD, 因為UHD定左一定係2160p以上

等樓主講，4k電影都係假4k

咁有咩係真4k，真4k Mon可以睇咩，唔知